amd cpu&gpu 討論post #44 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU & GPU都有送Game Code既 promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander&VST為正式代理

Gigabyte Bios內調整PBO Boost & Fclk freq請去AMD Overclock揾！！！！！

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 問卷(填資料用）

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

1usmus Custom Power Plan for Ryzen 3000 Zen 2 Processors

中1001果個唔開post

推呢個

唔識 新黎

巴打你秒開點同你鬥

有時間又唔介意不停更新bios 搞呢搞路
AMD啲GPU係抵玩既 平成千蚊

點解我買完amd 3600
查 佢話不在保對養內既 咩情況

有兩個44

3700x, H115i, 1080Ti, Msi x570 gaming plus, 16gb x4 3000MHz
CPU 70 80度, 係咪正常? 已經將 pump 同風扇推全速

你係咪睇錯代理貼紙？🤣🤣🤣

冇wo ,

stock cooler?

H115i

而家夏天了
CPU正常會熱D 70~80 仲係合理

遲幾日再睇下點 可能咁咁買 佢地未開個SN CODE?

AGESA 1005 Community Update

1. Rollup of 1004a, ab, abb, abba patches into a single release

2. Fixed a PCIe® lane configuration issue on the AMD Ryzen™ 3 PRO 2100GE

3. Resolved an intermittent virtual memory error with Realtek onboard LAN

4. Improved POST with select Micron DDR4-3200 memory ICs

5. Optimized PCIe® firmware to improve stability and interoperability

呢家唔知係咪太熱 一打開遊戲即刻熄機
Cpu 底板買左兩日

斷電 之後唔識自動開機個隻

插座唔夠watt？

有冇error code?

連藍畫面都無就熄左

用緊 Cosair RM1000x, 你意思要我唁插拖板拖牆?

用hwinforn64睇下CPU電壓同温度

未壞之前待機60, 打機個陣75左右, 多工時可以80

機箱風道點行？

前面吸入兩把 冷排裝頂向上吹 後面一把抽出

你ram果度有冇燒過機？🤔🤔🤔

無

好嘈 點搞 ....

SPEC?

AMD 3600
b450 tuf plus gaming
ADATA 3200 8x2
RX570 4
玄冰400
coolermaster Glite 371

熱會影響硬件穩定性
做好風道啊

換塔散？ 換個靜音塔散

上隻u12s

H115i 用左兩年係咪要買過新喇?

怕熱 你入bios set pbo limit + offset 減電

AMD and Samsung's upcoming mobile GPU reportedly 'destroys' the Adreno 650 in GFXBench

3300x 如果想玩超頻

係咪要買另一個散熱 唔好用原裝

利申：未超過頻

係要買另一個散熱

有冇人用 gigabyte x570 master 突然黑畫面，keyboard mouse 冇燈

用左兩三星期暫時一切正常

Power off psu
Unplug and replug keyboard
Turn on psu
Restart
Now ok

Thanks
可能之前 unplug and. Replug keyboard 唔知點解有問題
朋友用，大概係咁。
依家著得番就好

Thanks

少少 report: 3960x
乜都未裝 Cinebench ~136xx
裝晒 anti-virus...etc ~131xx
running temp: ~65 c
idle temp: ~40c
room temp: ~23c

唔識用 p95...亂set 一陣已經 hang 機

用fpu會易用D
你用tr都唔會打機多了

都玩, 少玩啦...
裝 Ubuntu 認唔到板定粒U, 搞在一陣先裝到...

我記得咁SET就得

我係用黎打機

...

我asus b450m tuf pro +3600 +u12s
用左幾個禮拜無乜問題
琴晚無熄機姐 今朝是旦打lol唔知做乜
跳出桌面會freeze畫面 要等幾十秒先郁得番 freeze左幾次 會耐唔耐fps drop到得10左右
reboot左次都係咁
乜都無開個ai suite話我個cpu 60度 但係我睇ryzen master又得40度

想問下ai suite其實係咪廢廢地？
我之後入番bios set過個qfan 又好似無事
同埋fan setting係咪用pwm mode好過dc?

直接入bios設定仲方便

Thanks 今晚試吓

發現個問題係機箱風扇度 大4pin 全速

AMD’s Zen 4 Based 5nm Ryzen 5000 Desktop CPUs Allegedly Feature DDR5 Memory And USB 4.0 Support On AM5 Platform In 2022

想問下各位巴打意見 宜家用緊3600 之後諗緊買4700X定4900X好 用緊AORUS X570 Elite WiFi同埋be quiet dark rock pro 4

自己知4700X應該係性價比最好 又心思思想之後升4900X 會OC嘅情況下 4900X係咪未必壓得住呢宜家3600行4.4 呢個天氣長期50-60度

elite冇問題

我都諗緊 因為睇返page1嘅diagram 呢張嘢最好就8c16t 所以我就諗4900x會否太大想頭

記住AMD係7nm製程已經官方超左先出街 所以Zen3都夠玩

好 到時出左睇完價錢再決定買邊隻

Adata ram真係不了
今日買左對D10 32gb kit 轉左紅色散熱片
Windows都裝唔到 hang機
問fd借對corsair 即刻冇事

係咪你裝得唔好
我3700X@ NH12A 待機都係4X度, FULLLOAD 75度

可能個野壞左

呢個溫度會唔會出事3700x 4.1ghz 用緊Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler

用hwinforn64睇
明顯讀取有error

32gb一直都係有啲問題
好多人都xmp唔到

我1003ABBA XMP OK
1004 XMP FAIL

同bios有關的 每個版本agesa code都係optimization不同野

好似都係差唔多開住lol client, bluestacks 同witcher 3

你開緊android模擬器 同掛2隻game 當然會。。。

唔記得有冇人問過 AMD-V 用模擬器既話係唔係必須開啟 定係 高階U 唔開都得

要開啊 啲大食少少嘅app會死
唔開=行單核

係連行2133都裝唔到windows
聽日睇下可唔可以去加錢換corsair

小弟想買部HP既mini機係屋企用
睇spec見佢係AMD Ryzen™ 5 PRO 3400G 加 Radeon™ Vega 11 Graphics
想問下應唔應付到普通文書工作同埋4K畫質睇劇

唔該哂

你係指個模擬器會自己瓜左 ? 我用MSI 個隻 設定得CPU x1 核

唔係瓜 係lag到傻

冇問題

vega64 卡上面D led 燈 = GPU使用率??
打機時冇著晒D燈=用唔盡張卡??

開SVM就要行PBO AUTO

玩kvm不嬲都開

set pbo limit

CPU要行返AUTO......

太耐冇再玩 唔記得點SET 好似係咩 x10 ?

x5 都夠

咁改返x5 冇記錯 手動超 仲靚過PBO x10

可以咁set 保持高頻 但一定要上埋offset減電

都OK既

完全唔知妓奸 offset 係點玩 我依家全AUTO PBO x5

跟你SET 算

pbo limit + offset -0.0625v

offset 自己評估返咩電壓適合

公版定非公？

重新SET過 SVM+4.2GHz+1.3v

邊塊B450好,要有4個SATA以上,最好料靚D,長用,<$1000

B550就出了

giga b450i / msi b450i

未睇B550,除左PCIE4.0仲有無咩提升?

好多塊睇到眼花,D料有無話邊塊好D,定睇IO就可以?

msi b450i

望落好似我唔係太需要用到

B550 Pcie 4.0來 官方都確認左
只係有幾多條lanes比到 等6月中先知

你要io定vrm料先？

VRM料,部新機希望可以用耐D
IO夠用就OK

上msi b450i 不過留意頂不頂cooler啊

終於開到pbo offset
佢個offset會係ryzen master set既電壓再減
不過我3700x用緊原裝散熱，開左pbo會係4x-5x度跳來跳去，風扇仲係開下停下好煩
有冇辦法長壓50樓下

頂cooler

入bios setting仲方便

之前有case頂stock cooler

點解要用ITX GED料好靚?

藍寶公版

YES

我部機打緊機又黎耐唔耐freeze下幾秒又郁番 有時都freeze十幾廿秒
郁番果陣見fps drop到 得0咁
縮出桌面睇溫度又唔似過熱
會係d咩問題多？
新機砌左就黎一個月 係今日先有呢個問題

jack 巴, 想問下pbo你有冇較個Load-Line Calibration ?

玩唔掂技姦個bios
我只係想唔打機既時候等佢乖乖地唔好嘈
依家開機都要開ryzen master 手動轉3.0ghz
打機再開pbo mode

freeze得耐直頭會黑mon一陣

PBO 我不會調整呢個
反正CPU自動超算

full spec?
stock cooler?

咁B450 TOMAHAWK MAX如何
到時買個大箱唔係好想用細板

邊度led燈位？🤔🤔🤔

ASUS TUF PRO B450m
3600
Adata 8gbx2
kingston a2000
gigabyte 1660 super
U12S

一切等clear cmos先

giga b450?

X570 master

我可以幫你的

類似呢種，幅圖上網搵
打大型3D game識全紅著晒，打舊game heat project 先著1粒，fps破唔到百
懷疑佢冇用盡gpu效能...

呢塊冇大問題

我記得呢啲LED燈好似係顯示用咗幾多電

果個叫GPU Tach 睇負荷先會顯示相應led數量

其實我都唔求快, 只係想部機唔好做少少野就噴曬火
個風扇轉下停下咁
我已經用技姦個風扇軟件較過, 不過都係咁
所以睇下CPU可唔可以再set靚D, 等佢低工作量靜D
打機先再嘈

同埋之前試過pbo 燒FPU 30秒就reboot, 啱啱跟你offset完就冇事了

Thx jack巴

入bios factory reset係咪就係？
洗唔洗一定拆底板電？

同埋我因為用原廠散熱，然後我日常用唔使咁快，override 係咪轉0mhz都ok?
然後off set 減夠0.125v?

你入Bios reset都ok
不過我建議折電池果個會好D

將pbo limit 調整為motherboard 就ok
offset range : -0.1 ~ -0.025v

依塊野好似得一個m.2

prime95:
run at 3.5GHz
cpu package temp: 95 (hit temp wall)
cpu temp: 83
睇來要 water cooling 先行到高的.

要io不要期待b450

就咁reset左試左陣好似無事
聽日再算

我甚至有諗過唔買M2 SSD

不過應該都會買GE,可以抽返一個sata位出黎裝多隻HDD

R5 3600
MSI B450 Tomahawk MAX
藍寶 NITRO+ 5700XT
GSKILL Trident Z neo 3200mhz 16*2
Antec HGC 650w gold
HP EX950 512GB
加埋D箱啊Heatsink啊
10K LIST點睇

5700XT 性能係勁 同抵玩
但個drivers會玩死人

其他都冇咩大問題

2070同佢諗左好耐
有D人話咩事都無,有D人話3月後driver好返,有D人話日日都爆炸
都唔知信邊樣好

我用緊5700xt
所以我知

仲係日日都爆炸?

睇你玩咩game用咩software
平時睇下YouTube 已經冇事了，一開始冇人睇youtube都炒

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,076

睇youtube都抄咁CLS

係
有人剪片又炒
打program又炒

想要16GB*2 多D SSD都唔洗去到1TB
2070 super同唔super差幾多?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,137

THX,已record去佢到睇下先

部機較完之後待機溫度穩定過default
Full load都冇咁熱，之前真係唔知邊個先係offset
不過原廠點都係45度樓上

換cooler

佢唔打機既時候靜已經心滿意足
打機戴headset聽唔到
真係wraith prism 都夠壓

3.5就咁熱 你俾幾多電 BTW買水冷至少360厚排 簿既根本無用

Full copper

AMD Ryzen 3 3300X和Ryzen 3 3100 CPU洩漏的測試表明了驚人的超頻能力，所有核心最高可達4.6 GHz

洩露的超頻數據直接來自Rogame，他沒有發布過一個CPU，而是發布了四個不同的CPU條目，均報告了令人印象深刻的結果。在條目中發現AMD的Ryzen 3 3300X在所有核心上均擁有高達4.4 GHz的全核心超頻。在3DMark TimeSpy測試中，CPU得分為5472分，略高於Core i7-7700K

而Ryzen 3 3100似乎也很能超。該晶片有3種不同的超頻，一種有4.4 GHz，一種有4.5 GHz，另一種在所有核心上達到驚人的4.6 GHz。AMD的Ryzen 3 3100（超頻為4.5 GHz）在Time Spy基準測試中得分為5481分，勝過Ryzen 3 3300X，這說明了該晶片為何可以在發佈時立即淘汰Core i3系列

尋晚最後試到3700x 原廠散熱 PBO 下行FPU 有All core 4075mhz 1.25v 86度 左右
應該算最正常？
Time spy cpu mark就9700-9800咁上下

jack 巴, 尋晚跟住你set之後個ryzen master 唔係寫PBO係咪正常?

我粒3600啊
4.2 auto v 都燒唔到fpu

All default setting
- Change Ram from 3200 to default setting 2666, cpu temp drop 5c (and run cinebench a bit after after lowering the freq)
- Disable G.Skill lightening cinebench rise ~500

*a bit faster after lowing the freq

跑3.5 你可以試下俾好低既電壓佢跑喔..由1.18左右試起 應該會涼過佢幫你SET果個電壓好多

又到咗開 pbo 嘅季節

3900x ccx 4.45 @1.35v full load 衝上 96度

stock cooler 未必超到幾高

你用hwinforn64睇下max Freq去到幾多

我屌3600X用家表示PBO最盡都係一秒4.375

好似冇唔同?

Ryzen 1700有冇ram推介，之前因為ram太貴所以冇買

你粒3700x max boost上到4.3冇大問題

d60 3200c16

而家都好貴

唔該哂jack巴

我板asrock x370 gmaing x

唔係麻

好似 sleep 先會咁

我都係x570 master
我反而係部機一入休眠就reboot

我都唔求all core 4.2 行fpu
之前個auto 係垃圾到3.8ghz 90度

都要即刻出先得假
3300/3100要等到5月中先有，B550/A520仲要等到6月中先有

第10代牙膏上至i9下至i3定落埋Pentium Celeron 連埋Z490/B460/H410第一日就有得賣街

Z490 出先 後兩隻未講wo

10代牙膏都係5月尾先賣街
啱啱只係公佈
而且根據過往經驗，non K 都會再遲少少賣街
首輪焗你食k版

有部分廠公佈咗B460型號

冇偈，等B550出等到傻
條SN550仲等緊上機

我等唔到SN550
最後買左a2000

新手想問下
3600 板係msi b450 mortar max
入bios set all core 4.2hz 電1.35V
但係ryzen master 同CPUID HWMonitor 顯示係 1.0999V
係readout bug定有野set錯左???

B460 有無得超頻先

3700x x570 aorus elite x63
打機都係 57-63 度
pump 60%
fan 72%

x570 + 5700xt
update哂driver, bios
3月之後已經冇黑mon過
係個VRAM一打機就上到104℃
唔知會唔會好快打柴

104

我玩mhw就彈game

Tuf 5700xt?

係咪未關cool n quiet?裝咗B450 chipset driver未?最後可以試埋update BIOS

係

一search 個名 自動彈災情

5700xt asus 既tog tuf都有事

我又冇喎
圖形設置最頂級，2K HDR 60順跑

想問下唔打機但又想有gpu 係咪是但整張1650就ok?
Super定就咁1650？

我裝左好多mode

一定程買super又唔係貴好多

另外想問i3 8145u 性能上係咪已經有舊既i5水平？

10代都出左喇

冇裝mod
係咪有咩血量mod

係，但血量mod好煩
每次出新龍就要更新過

asus唔係話要去代理换羅絲咩,話用錯左壓唔實

個個係Rog,唔係tuf

i5 1035g1 & i5 10210u 又點揀好？

點解asus都會咁差ge

104？

我有時打pubg 都會成個畫面停一停 隔一陣又冇事
Cpu oc 用software 到3.8 打機arround 60度
Pbo close
Giga b450m aorus elite
Asus 1660super
Ryzen 3600 用cooler master 212 h
要點搞？

我會揀and

Tuf 5700xt正常

新版tuf 5700xt

NOTICE: REGARDING THERMAL PERFORMANCE AND COOLER MOUNTING PRESSURE FOR ROG STRIX RADEON RX 5700-SERIES GRAPHICS CARDS

最後我要重裝 windows 俾佢玩死
仲要俾其他人用，一有事要去整。
再死都唔知點算

入返window度做返設定 做得改

Ryzen master用bios超嘅唔會show個實時電壓架，要用返Rm嚟超先會變

下代APU都好似幾勁

出左新apu詳細資料啦?

可能係講Renoir APU?

Zen3 APU?

要做咩設定？我依家淨係 disable sleep

終於砌好部A4 3900x

itx留意散熱

我仲等緊一粒類似4800u/4800h 嘅zen 2 apu 同埋deskmini x300
等到2046都未出

呢到有冇巴絲玩epyc

epyc唔係平民野來

想喺美森買epyc 3000砌nas

定買現成好

公司定自己用？

自己用

所以話即刻跛永不錄用
但連登好似已成立左個 即刻跛教

重點提醒： 買左ROG版5700/5700XT 留意有冇上述版本 有既請聯絡代理解決

怕出問題一般建議買現成
而且都有AMD方案NAS

睇嚟我個"itx"箱真係好大份

所以你嗰個只係ITX箱，唔係SFF箱

有個神級打手係咁推

2070 la
利申 5600xt owner
為咗 dual boot macOS 同 windows先用a卡

正解

用ITX板嘅機箱ONLY

遲d想砌返部機用3300X, 粒U5月尾出但B550好似6月中出埋.
應唔應該等埋佢用pcie 4.0? (其實分別大唔大?)

下星期NDA End

我同你有一樣諗法

4.0 ssd 價錢😒😒😒

B550重點應該係可以有第二條PCIE 3.0 NVME SSD

PCIE 4.0 SSD現階段仲貴，唔係B550潛在用家嘅配件之一
不過支援PCIE 4.0會對5500XT呢款中階卡有幫助

噢，係咩？
原本諗住GPU用1660s
如果轉用5500XT/ 5600XT會好d? (budget差唔多的話)

3300X真係好抵玩，好吸引咁4C8T
效能應該同3500X唔會差太遠

仲要有得超上去
3500X 係6C6T
3300X 4C8T

5500XT vs 1660s梗係揀1660s喇
雖然有幫助但都仲係1660s好啲

請教下用3600,16gb ram, 2060 super
以下幾塊板有咩唔同

有貨就msi max
冇錢就gigs elite
信仰就Asus tuf pro
Asrock就不了

最後都係睇有冇貨/錢
Msi 可能冇貨
Asus就+左錢

想問下Ryzen master入面做setting係咪已經夠全面
用緊3600+原裝風扇 但見超到4ghz都過到stress test
Stress test下~6x度左右 係咪都算穩陣

咁3300X 可能都可以用原裝風扇黎超頻

條線唔係linear
你上到4.2/4.3GHZ 唔同講法

4700G現身UserBenchmark

終於有流出, 係咪可以預期佢賣3700X 個價??

apu冇大l3 性能上好難比較

新Apu 係咪應該淨係得4400g (4c8t), 4600g (6c12t), 4700g(8c16t),唔會有4200g,
咁4400g賣番USD$149 ,4600g 賣$199, 4700g 賣$329?,
其他zen3 cpu 比上一代再賣貴啲?

4200g可以係4c4t
amd係laptop u系列出左non-smt version

其實zen2 APU個犧牲都唔細
L3緩存大減(32MB->8MB)
PCIE lanes數得x8+x4 (APU傳統)
PCIE係3.0(不過唔係啲咩big deal嘅)
但就換咗有iGPU同low memory latency(單die設計)

APU個設計取向喺desktop缺點顯得比較明顯(少L3少PCIe lanes)
個價可能會揀追住10代牙膏嚟打
4700G 8c16t8cu $299
4600G 6c12t8cu $219
4500G 6c12t6cu $199
4300G 4c8t6cu $129

參考過往經驗apu唔會太影響cpu定價(eg: 3400G~3600)
zen3 cpu可預期會同zen2 cpu msrp相若

原裝線唔嘈咩

又唔係好覺嘈 不過我fan speed set auto 唔係full speed 可能因為咁

想問下二手RX 580 8 GB $980係咪買貴左

多數礦卡

5600xt 玩啲驚要開Vulkan 先唔drop fps
唔開Vulkan 可以原本穩定200fps, 會突然1秒中drop到90fps以下
CLS

咩game咩cpu

Driver 問題

3600 + 5600xt + b450m 岩岩砌的

用用下突然黑mon
有時直頭連開開下機都黑mon
但部機run緊

究竟係Driver 問題
還是過熱問題
還是火牛問題（隻牛600 w, 用左5 年以上）

driver有更新？

直接去amd 個網用最新的driver

試downgrade到recommend果個verdion

我需唔需要直到洗埋個window 保證乾乾淨淨？ 先再裝？

ddu

粒3900x offset-0.12，用ryzen master同aida64個温度唔同。
係咪用ryzen master睇cpu voltage同温度準d?

offset 電太大

睇返好似係-0.1先啱
itx a4真係好易積熱，就咁aida64燒左幾個鐘就算，無用prime 95。
btw,r20得7100

天氣變熱我粒CHIPSET跟住變熱。 好想拆開佢直接吹 點解個設計咁反人類

係咪有廢熱未散得出？😒😒😒

有冇巴打用緊3700x + giga b450m elite
想知正想使用 粒U大概幾多度

祥碩吞超微訂單 全年獲利挑戰2.5個股本

處理器大廠美商超微（AMD）下半年將推出Zen 3架構處理器，其中研發代號為Vermeer的主流桌機市場Ryzen 4000系列處理器，仍將維持AM4處理器接腳及插槽，亦即除了支援全新的600系列晶片組，亦可向後支援400及500系列晶片組。

法人表示，祥碩（5269）幾乎通吃400到600系列晶片組訂單，今年營收及獲利將同步創下歷史新高，全年挑戰賺逾2.5個股本。

祥碩受惠於B550/A520晶片組出貨暢旺，3月合併營收月增16.2％達7.02億元，較去年同期成長114.4％並創歷史新高，第一季合併營收季增58.4％達15.86億元，較去年同期成長51.3％亦創季度營收歷史新高，法人樂觀預估單季每股淨利可望賺逾6元，全年將賺逾2.5個股本。祥碩不評論法人預估財務數字。

超微已完成Zen 3架構處理器設計定案，與上代Zen 2架構相較，處理器運算核心數相當，但利用製程優化至支援極紫外光（EUV）的7+奈米來提升核心時脈及降低功耗。據OEM廠消息，超微將自下半年開始推出Zen 3架構處理器，亦即下半年對台積電7奈米投片量將一路旺到年底。

據超微技術藍圖規畫，今年下半年將推出的Zen 3架構處理器，包括研發代號為Milan的第三代EPYC伺服器處理器、研發代號為Vermeer的主流桌機市場Ryzen 4000系列處理器、以及研發代號為Genesis Peak的高階桌機（HEDT）Ryzen Threadripper 4000系列處理器等。

由於英特爾今年14奈米及10奈米產能仍投入中高階的伺服器及消費性處理器，中低階桌機市場仍供不應求，市場看好超微Vermeer推出後，將可持續擴大桌機市場x86處理器的市占率。業界預期，搭載Vermeer處理器的桌機將會在第四季聖誕節旺季前推出，這將是超微最後一款支援AM4插槽的處理器，2021年推出的Zen 4架構處理器將開始支援AM5插槽。

超微將為Vermeer處理器推出600系列晶片組，包括高階X670、中階B650、低階A620等3款晶片組，最大的特色在於原生支援PCIe Gen 4及USB 4等高速傳輸介面。由於Vermeer處理器仍採用AM4插槽，因此向後支援400及500系列晶片組。

法人表示，超微400系列晶片組全由祥碩負責生產，500系列晶片組中的中階B550及低階A520由祥碩代工，預期600系列全部晶片組訂單亦會由祥碩拿下，預計下半年進入量產。由此推算，隨著超微Vermeer開始量產出貨及擴增市占率，祥碩將直接受惠，訂單一路看旺到下半年。

Rainbow six
I7-8700
32gb ram
畫質全低

都換咗兩個月張卡
仲係driver問題咩
不過更新咗幾次 都冇改善
早知個陣買1660s好過

佢因為有RGB燈 佢散熱果塊鐵上面痴撚住塊白色膠係到 拆唔到的 RGB真係好撚ON9既野嚟

唔關driver事
R6 本身D3d11寫得一般，勁食Cpu,成日cpu overhead,一轉vulkan順哂
因為我之前都係咁
我I5 3xxx, 5700XT

入driver 個軟件 電源限制拉到50%試下有無幫助

研究下先

giga mb?😅😅😅

Asus x570 itx

asus bios直接搬左precision boost overdrive係ai tweaker度 設定好L方便

Win + Ctrl + Shift B reset display driver

黑左moon 未試過用呢個cmd 係work

呢排upgrade左display driver, 睇片快進得多得濟會黑mon冇反應, 但係仲有聲 有冇人都係咁
btw 20.4.1有netflix full screen會lag問題, 20.4.2好似fix左, 觀察緊

我而家都係用返rx 570算
仲要係19.11.2

d driver越更新越頹
但係起碼打機冇死

玩mhw 我用返570都係有少炒

我打R6 so far死過一兩次 我好開心架啦

V舊卡driver鑊氣冇新卡咁狼死 不過都是建議driver穩定就不必要追更新

本身諗住砌3500x 係咪等埋3300x好啲 好似幾吸引

Uninstall jor個display driver ，反而用到
試過裝20.2 20.4 都唔得
唉屌 會唔會本身硬件有conflict ?
望唔透

睇下notification center 有冇話 radeon setting closed unexpected 有就壞卡

又見唔到有，但會唔會咁黑仔
今年出嘅driver 全部唔得

我答你用左超過10個update 先冇黑moon
仲其他人仲有
睇彩數咋
radeon setting入面乜柒野都唔行 default哂佢
game 唔好行dx12 /pcie 唔好行4.0 /有黑moon game 行住windows boarderless 先

都fix 唔到都係轉會喇

屌 我本來諗住買2060
點知個fd 話5600 好抵玩
咪信佢 點撚知

唔好咁講 你果個朋友又唔係同你好熟
唔係點出仇人list 呀

姐係我上面條list 本身已經伏伏地？

不如等埋B550

display就一定伏
u 就冇問題

高階仇人list
係d 正常野到溝d 伏野

你地係咪全風冷？

CPU: 風 GPU: 風

我想搵樣轉水

cpu 上水易d

cpu 風
gpu 水

新手第一次砌AMD
超有咩野set

AMD B550 pricing looks to be the same as B450

GPU轉水的話不如連CPU都一次過仲好

想架, 不過用緊U12A, 頂到就唔換啦

CPU 水
Gpu風

CPU轉水我要換箱

唔差在啦 一係同我一樣 窮撚唔用機箱 又洗少成千蚊

咩箱

窮撚

希望一千就買到塊itx

全風

24核窮撚

< 窮撚 >

因為顯卡相同，直接對比 Physics 以及 CPU 分數。Fire Strike 的 Physics 分數 Ryzen 3 3100 預設就可以贏過 Core i3-10100 約12.5%，Ryzen 3 3100 在超頻4.4GHz之後可以比預設時要提升12.4%。Time Spy CPU 分數，預設下的 Core i3-10100 可以贏過 Ryzen 3 3100 約3.3%，不過 Ryzen 3 3100 超頻4.4GHz是可以提升約12%。

顯你老母卡

Sor copy 台灣

我無諗過二千幾蚊 買要伏嘅卡.....

呢個只能怪navi driver 太。。。
我用vega 冇咩大鑊氣

有冇source link?😒😒😒😒

Amd fb post 條片

買多個usb風扇吹住佢

AMD CPU冇咩好超
原廠己經超盡左 買返降壓用

有冇咩notebook 用Amd

自行Google ryzen 4000 mobile

想問下點睇自己個model number?

卡既包裝盒應該有show

thx

之前一直用amd 冇用過intel
1年前轉左玩notebook 買部hp
第一部機用intel 熱到仆街
焗飯都得

呢代amd laptop u performance review都幾好 有長Battery life 同埋功耗低左

降壓
即係點搞

調整pbo limit 加上 offset 減電

點set??

有冇板model?😒😒😒

a 卡個driver 仲係咁鳩 等n 卡算

我都係

同你同一張

用緊3600 FULL LOAD 好熱
想平平地換個塔散 大佬們有無好介紹

3600X
b450 tomahawk

參考
GELID SIROCCO
鎖4.1Ghz 1.27V
45-75度

ax120

同問用緊ps15+3600
有咩塔散用到，經常上6x度

h7

仆佢個街 而家點撚算
我重裝好幾次
極大機會driver 累事
其實係咪得好少用家 black screen
會唔會我d ram , hardware 唔夾

我都時不時有

你可以TEST下 RAM
過到多數都係張卡了

時不時black screen ?
我已經不斷del drive reinstall
Ram 其實點樣判斷 ，都係新買

跑過300%,0 ERROR就得

試試佢先
至於點解話係driver問題
因為Uninstall driver之後
Safe mode 正常運作
一裝就出事
屌 好想捉實amd黎屌

amd cpu&gpu 討論post #44 睇#1&有時間幫手填表

#139 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

cooler係？

早排成日黑mon
以為張5700xt 有問題

諗諗下好似加左張舊ssd入去先開始有問題
拆左ssd出黎就冇事
好彩

原裝rgb好靚
唔捨得換....

只係原裝好嘈
其他我接受

所以gpu有問題既巴打我建議可以試下換/借另一個harddisk test

我用返RX570就好少炒

係有D
我諗緊加case fan好似好過換塔

E .. 唔通用隻新ssd 可能會無事？？！

好彩你未係出面開post
一陣d人又amd yes

個個月update一次都係咁鳩
呢的唔叫穩定叫咩?

咁U12S又點睇 邊個正

U12S

h100i

岩岩買完5700XT
Driver用咩版本好,最新定係WHQL

最新

用最新果個,隻副MON會花屏

冇事
睇彩數
明明大家都5700xt 同driver 出唔同bug

依家好似仲有人最新driver 中黑moon

真係唔知講咩好

就係我

msi板每次bios fail都要開箱用批shot jumper好煩啊
有無得set fail 3就reset啊

AMD CPU YES
AMD GPU NO

見5700xt性能咁勁又想買，不過見大家啲driver咁神奇都係不了

Join N CARD

想請教各位巴打CPU 散熱問題

新買機，網站砌，
CPU 3900x
塔扇Be quiet dark rock pro 4
機箱 be quiet pure base 500 window
顯示卡唔係用AMD, 用緊2080 Super

房有開冷氣，開機玩LOL 全開最高max temp 75 度，開刺客舊作梟雄開最高畫質會去到85度，想請問算唔算正常？定係都係溫度太高需要執執佢？

感謝各位巴打幫忙

mb model?😒😒😒

sorry 講漏，ROG Hero 無Wifi 版

Viii Hero?

係嘅

本身怕太長無貼List，依家補返比各位巴打過目
顯示卡嗰度修正返，再次感謝幫手嘅巴打

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
2 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C14 RGB — TITANIUM
1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY
1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
3 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan

Sor 我又柒咗

主機版係ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX

CPU :

cpu ratio : auto
Choose Advenced CPU Config

choose Precision Boost Overdrive

if you are beginner , choose Enable .
Adenced only available for skillful user

choose CPU Core Voltage
if you are using Precision Boost Overdrive , choose offset mode. ( offset voltage : -0.025 to - 0.1v )

Ram :

choose A-xmp and Profile 2

choose fclk freq
Detail :

Precision Boost Overdrive Advanced Setting :

PBO Limit : Motherboard / Manual
PBO Scale : Manual and choose 5x
Core boost clock overdrive : Enable and choose 200mhz

set pbo limit + offset mode

其實係咪只要下代ryzen 4000都係am4, 現時有既晶片組都可以用到？

1. ryzen 4000都係am4
2. 現時有既PCH都可以用到

我用vega..睇片快轉多幾下會黑mon

Be quiet dark rock pro 4 唔夠力壓3900x 個默電默頻發熱量, 入bios減下電壓個的

Vega driver實際用19年版本最穩定 特別係19.12.2

到時update bios就可以？

留意番B系有可能bios size唔夠大, 有機會會升唔到bios而支援唔到新u
X系就應該冇咩問題

PBO 果版粒粒都一樣數值？ 我3950

黎緊兩粒RYZEN 3 係咪即係ZEN 3?

有粒2200G 玩左兩年想換

一樣

好玩過賭大細

thx 巴打
今晚返去試下

呢個giga asus都通用 只係用既名稱不同

3100x / 3300x ?
定係 4000系列apu?

3300x b550咁抵我都想砌多部放屋企打機

依家用緊16GB ram 有冇需要上32GB用?

致各位手足
無裝Display driver下
部機無問題
應該係driver 問題
一裝19.0 20.2 20.4
全部都仆哂街

試20.4.2

ZEN 2

係 3100同3300X

見佢寫係7NM 但架構係咪全新?

我想砌部3300X ITX係床上面用

4c8t 不了喇

zen2 only
同埋冇內顯

見你用3200g apu not sure 你有冇display card

咁都係等ZEN 3 APU

期待超頻能力

用緊B450i 有喎

用緊3900x, gigs x570 master
唔考慮溫度既話，5x 同 200mhz個part應該set最高定照跟比較好？

我張mortar max揾唔到

唔考慮温度 我會改pbo limit為manual
ppt 320
tdc 230
edc 230

呢3個set左
但scale同mhz係另一個setting
要唔理佢定set最高？

保持返果個setting scale上10x 試過太大噪音
max boost freq只有最高200mhz

噪音係風扇？

我個係咁樣
boot>auto clr_cmos

Amd 3700x個原廠，雖然下吹，但夠平又夠用又型
腦場見到80蚊有交易
私人買賣可能仲平

近排我set好左
3700x原裝低work load 都係1500轉，50-55度左右，幾靜
打機就冇辦法

你試過一次就知我講咩

即係想靜就10x
想勁就5x?

想靜請用5x or 4x

長期戴耳機唔係幾聽到，之前開過10x好似冇咩問題，定係指系統出聲會有噪音？
不過唔知係唔係ram問題，電腦播歌睇片有時會時快時慢，冇故skip咁

10x 風扇太大轉速 set低轉速又怕温度高

單純睇動漫 上下網用夠哂啦 唔通塞粒3600X落去咩 那有錢呀

上3950啦

同i7 7700K 效能差唔多 點不了法

晏d試下先，thx巴打

3950x 4.3Ghz*16 100% full load
NH-D15 65C
h500m
Front 20cm*2 back 14cm*1 top 12cm*3

我寧願送俾女朋友都好過塞落部ITX到 而家3950X平好多了

好涼喔 FULL LOAD先 65℃

我full load 59 唔知係咪真

我果時4.4 89 ，不過我諗係當時D風扇同隔塵網影響好大

最近買DDR4KVR26N19S8/8
我用ryzen 1700

官綱話support 2666 ，但我點set都係行1333hz

我想問係咪我塊板壞左

double data rate
1333*2=2666

你1333邊到睇到

而加用緊i7-6700k,最近轉咗2080TI有bottleneck
所以嚟緊想換AMD 4000系列,而加想出住塊新板同U用住等
各位覺得出3600X好定3800X好
因為新U好快就會出,買太貴好似唔係幾抵
目前揀咗個list
CPU: AMD DT RYZEN 5 3600X/AMD DT RYZEN 7 3800X

老母板:ASUS ROG STRIX X570-F GAMING (BX57SF)

RAM: CORSAIR 8GB*2 3600MHZ DDR4 VENGEANCE LPX BLACK H.S

顯示卡:MSI GEFORE RTX2080TI GAMING X TRIO 11G GDDR6(現有)

COOLER: NH-U14S CPU COOLER(現有)

火牛: HCG-850 GOLD 80+ 850W(現有)

Windows 工作管理員

應該係ryzen 1700
問題

要Ryzen 7 先夠力推

第一代歪神 ram 好多問題

好難分係ram/ cpu問題

等5700換鬼左佢

ROG STRIX X570,只買x570-e
e同f 係供電方面有好大分別
f: 4x3
e: 6x2

早兩日買左b450 同3600
原來550 同4代就出

4代 要9月先有

如果5 月想買3300x係咪唔洗等9月既4代？ 應該未有咁快打返自己product掛

買粒3600頂住先
打機全面超越1700
多工都就來平手, 穩定性大增

依家都唔係好肯定
zen3 4核的確有排都唔會出
不過唔知zen 2既apu想點搞
你粒3300X想點用ga?

咁建議出3800X好啲?

ok thx

上3700x 配giga arous pro都得

3700x夠了
3800x唔抵玩

3600超越左1700

呢塊板繼續用埋下一代都OK?
我見asus嗰塊多個2.5G網絡,技姦呢塊好似冇,但價錢都差好多

睇埋bench, 原來連多工都超埋車
所以咪叫佢買粒3600頂住先
1500蚊左右, 粒1700 $500-600賤買當補貼

OKOK THX

arous pro vrm 頂到12核/16核
不過你買得x570E 都上到giga arous msater

買得MASTER 不如上埋XTREME

其實3600 都夠推2080ti 打機
因為依家ryzen 3000系單核性能超接近
打機又好少食到6核以上
要過渡等4000真係ok既
3800X 依家只比3700X 貴2舊, 性能就體質好少少
長hold都抵用既, 不過過渡就不了

呢到唔止加少少喎師兄

3600冇X?
因為4000九月就出其實都用唔到好耐

jack巴意思係3700X 配arous pro就最有cp值
而且arous pro 都夠配3950X
master係strix E同級對手, 供電再好D但唔係必要, 主要係多D feature野
例如2.5GbE 同wifi-6 支援

一勞永逸

3600有X版, 但同冇X 0分別, 個原廠cooler 勁少少, 買都係on9
ENELOOP 係extreme 癲佬唔使理佢

係3600
3600x就真係不了,貴好多

因為我諗住4000出就會換U,而加出粒U都係用半年咁上下,所以主要係底板想出好啲留俾之後4000可能上ryzen9用

arous pro 最好頂3900x
3950x唔差在上賣master

咁如果改成咁點睇
CPU: AMD DT RYZEN 5 3600

老母板:GIGABYTE X570 AORUS MASTER

RAM: THERMALTAKE TOUGHRAM RGB 16GB (8G*2) DDR4 4400 C19

顯示卡:MSI GEFORE RTX2080TI GAMING X TRIO 11G GDDR6(現有)

COOLER: NH-U14S CPU COOLER(現有)

火牛: HCG-850 GOLD 80+ 850W(現有)

係XTREME

咁一定要出XTREME啦

窮

咁就master

我諗住砌部平價gaming機
配1660s玩3A
1080p應該足夠 la?

ram買3600夠了
amd 最好係3600再上反而冇咁勁

yes

咁照用返
CORSAIR 8GB*2 3600MHZ DDR4 VENGEANCE LPX BLACK H.S

唔該晒咁多位

amazon 入3800x 好抵
3700x 既價但買到3800x

cooler等貓頭鷹出新版D15再換吧

最新都唔得🤦🏿‍♂️🤦🏿‍♂️🤦🏿‍♂️🤦🏿‍♂️🤦🏿‍♂️

本身冇諗住換cooler
你講一講我google咗，會唔會太大舊，唔知我個機箱塞唔塞得入

我而家其實都係用返rx570
5700xt driver不了

但係佢對ram 應該想留埋4000系用?
下代就唔係呢個速度
依家買貴ram, 手動set番做3600 比較有擴展性

都係

應該同而家果一代一樣高度

Zen3粒io die同Zen2通用的

用緊fractal design Meshify S2, 最高裝到180mm風扇
但係呢隻嘢成165mm，好似好燘水

都係有機會有改進同提升速度的

AMD Amends Wafer Supply Agreement with GlobalFoundries: 7nm Freed, 12nm+ Targets Set Through 2021

巴打 set完重開係咪會load好耐？

load好耐 指開機時間？

係 岩岩set完 重開 仲load緊入window

有更新1004bios?

冇留意咩版本

pbo limit用b450果堆 set matherboard好了

係set motherboard 但依家開唔到機咁

clear coms 先

Set 錯野？

你ram set xmp profile 2?

冇呢個揀

睇完好似冇睇過咁
啫係啲料一樣速度唔會提升？

即係直接選擇左a-xmp
你offset減幾多電？

Auto

pbo開左 功耗就上升
用offset mode減電了

即係？？
唔係好明

想問下 3950X + X570-E Gaming 用 Trident Z Neo DJR 16x4 3600 超上 3733，明明同一套 settings，5 個月前跑 Memtest 冇 error，點解而家跑冇耐就出 error，我又揾唔到邊度有問題

有更新過bios?🤣🤣🤣

多工 至少32gb

Z490 基本上同X570 同價
唔知 I粉仲有咩藉口

更新完係咪會差咗 ？

會 因為每版agesa cide optimization既野不同

比埋ram model😅😅😅

屌……而家啲數值點放鬆都出 error，好頭痕呀

CORSAIR Vengeance RGB 16GB 2x8GB

定係因為我開咗 Gear Down Mode 同強制 1T 先難咗？

Downgrade old version

我前日都更左最新bios

3200c16 ?

Yes

更新左1004bios先
你ram插a2 b2?

上網想揾啲數值參考下都冇

RAM 係插A2 B2
更新BIOS Google下先

你係用緊5700 ?
舊一代driver 用到落新卡到？？

用緊570
5700xt 封印左

更新左BIOS 之後照你之前教咁set?

真係第一次用 就不要用pbo advanced setting

Ram度入bios會見到大大隻a-xmp button 按一下就ok

唔知點解我打BfV single player 間唔時 In game 某d位會loading lag

隻game直裝PCIE 4.0 m2 喇喎

想一次過set 唔再搞

想問下有無人識 amd cpu 斷法 彎針 邊度有得整

斷針 香港好似冇地方整
彎針 自己挑返直

Intel 十代板同U 今個月內出晒

想問係咪代表要set peak core voltage喺1.35先會行到3200mhz

*而加用緊既setting

你直接入bios set xmp

更新bios 都有難度

請準備一個usb

有開到
咁其實係咪可以set低d voltage?

想問其實而家咁既天氣唔開冷氣打lol都去到70幾度係咪唔正常
用緊2600+h80i v2一體水

應該不可能
你對ram 1.35v setting來 原廠有挑體質試

有 但入到FLASH 搵唔到個file install
唔知咩事

你要解左壓 拎左果個bios文件出來 ( xxxxxxx.1co)

再試下先

你上隻塔散仲好過上120mm aio

The Acer Swift 3 SF314 Notebook Review: Swift Gets Swifter With Ryzen 4000

SPEC: Renoir vs Picasso vs Ice Lake.

有Zen2 Apu同Intel Icelake IPC測試

我仍然未知衰咩，做咗 5 樣嘢，唔知邊個最影響跑唔跑到 100% 0 error，不過而家又 OK
tRFC [563]
DRAM Voltage [1.42V]
Cmd2T [Auto]
Gear Down Mode [Disabled]
Power Down Enable [Disabled]

用atx板請開返Gear Down Mode 同埋Power Down Mode

但係開咗呢兩個，以同樣嘅設定，連開機自檢都過唔到

你timing係？

16-20-20-36-56
BTW Performance Enhancer 應該開 Lv 1 / Lv 2 / Lv 3 (OC)？

Performance Enhancer直接用Auto mode算

睇左呢條link先

如果日常用 請務必放鬆下Ram timing

都係唔得

要usb2.0+插落後邊黑色2.0個位
同埋usb唔好8GB以上

用緊3600 打機上到80-90度
想換個塔散 睇中左Scythe Fuma 2 同埋 貓頭鷹U12S
大佬們覺得邊隻好D

Scythe Fuma 2
不過留意機箱限高

NVIDIA Underestimated AMD's Efficiency Gains from Tapping into TSMC 7nm: Report

A DigiTimes premium report, interpreted by Chiakokhua, aka Retired Engineer, chronicling NVIDIA's move to contract TSMC for 7 nm and 5 nm EUV nodes for GPU manufacturing, made a startling revelation about NVIDIA's recent foundry diversification moves. Back in July 2019, a leading Korean publication confirmed NVIDIA's decision to contract Samsung for its next-generation GPU manufacturing. This was a week before AMD announced its first new-generation 7 nm products built for the TSMC N7 node, "Navi" and "Zen 2." The DigiTimes report reveals that NVIDIA underestimated the efficiency gains AMD would yield from TSMC N7.

With NVIDIA's bonhomie with Samsung underway, and Apple transitioning to TSMC N5, AMD moved in to quickly grab 7 nm-class foundry allocation and gained prominence with the Taiwanese foundry. The report also calls out a possible strategic error on NVIDIA's part. Upon realizing the efficiency gains AMD managed, NVIDIA decided to bet on TSMC again (apparently without withdrawing from its partnership with Samsung), only to find that AMD had secured a big chunk of its nodal allocation needed to support its growth in the x86 processor and discrete GPU markets. NVIDIA has hence decided to leapfrog AMD by adapting its next-generation graphics architectures to TSMC's EUV nodes, namely the N7+ and N5. The report also speaks of NVIDIA using its Samsung foundry allocation as a bargaining chip in price negotiations with TSMC, but with limited success as TSMC established its 7 nm-class industry leadership. As it stands now, NVIDIA may manufacture its 7 nm-class and 5 nm-class GPUs on both TSMC and Samsung.

NV低估左AMD對7nm產能需求 由於手機廠逐漸轉移到5nm 大部分空出來既產能被AMD食左

姐係3080ti usd$1500唔係夢

想問各位巴打
用緊3700x，但idle都50-60度，打機時7x度，有咩方法可以降低啲溫度
底板：rog x570-e
水冷：nzxt z63

粒u應該自動超緊
可以用offset 減電

用完offset係咪佢有需要時都會自己上番4.3
之前好似試過整即刻跌到3.6

自動超睇應用場景Boost

依家淨係開個chrome都boost到上4.3
啲溫度會係咁跳

你用auto電當然會全程高頻

手足
睇下有冇用

If you own a Radeon GPU and are having problems with it, ET recommends you check for UEFI updates for your motherboard, manually specify PCIe 3.0 in UEFI settings, make sure you’re using the latest drivers, and try disabling overlay support, at least for now. AMD is aware of the problem but has not given a timeline for a fix. Given how long the problem has been percolating, we’ll hopefully see one sooner than late

其實唔太明

所以淨係set offset-0.1v就ok?

offset 減電範圍係 -0.025v 到 -0.1v

番去試下先唔該曬巴打

唔好試減太多電 會對系統穩定度有影響

應該慢慢減然後再燒機試？
同埋會唔會減完電上唔番4.3

你慢慢試 反正極限值為 -0.1v

唔該晒尋日大家幫手解答散熱問題，試吓搞超頻全核4.35Ghz / 1.345V 電，尋晚試吓玩Total War, LOL, 幾年前版本嘅刺客高畫質玩，CPU 都係維持70-75度左右，R20 有7500分左右，正當滿意之際唔知咩原因睇睇吓youtube 再開netflix 就藍畫面(影唔切error code)，之後估計係穩定問題，去bios 較返恢復最佳配置，幾乎乜都幫我Auto 晒，依家還原基本步：

乜都唔做CPU溫度48-55度，房有開夠凍嘅冷氣，打機就75度內，R20 Test 就85度內，7100分左右；電壓喺0.95V至1.45V之間不斷跳，請問我咁嘅情況應該點Set Bios 比較好? 溫度上似乎無失控，想喺效能方面表現更好。

配置
1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
2 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C14 RGB — TITANIUM
1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY
1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
3 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan

非常長氣，感謝幫手嘅各位，我愛大家，好人一生平安，身體健康

自己最好上offset減電

唔該晒巴打，想請教吓如果疊埋心水玩PBO比佢自動超，嗰邊啲Limit 有無推薦方案? 依家全Auto 見Maximum 都係4250Mhz 左右又貪心想要高少少，850W 火牛想玩Manual OC全核4.35Ghz 會唔會好勉強?

爬過文，知道Offset 減電由-0.025 至-0.1，會慢慢試，想求埋PBO Limit配置，唔該晒巴打幫手

跟晒YouTube link setting就ok
850w火牛冇大問題

跟完呢個set都係上到1.48-1.49 vcore 既？

你要offset

用5700XT 3700x aorus elite 570 antec1000w
打機會有時freeze 畫面同聲3-4秒之後reboot
已經最新bios 同driver

呢個setting 未整offset ? Bios 入面揾唔到點set

應該係GPU driver問題

同埋呢個倍頻係揀auto 定係39？

已經跟左佢set 呢個

auto

台仔真係痴線, 呢個價打撚死曬其他卡
香港呢個價連最平既5600XT都買唔到

呢個好似係舊版tuf

都好過冇

唔該晒巴打幫手，感謝

舊版vram散熱真係。。。

買張返來拆開自改散熱甚至上水超
香港同價連5600XT都買唔撚到

咁同貓頭鷹U12A比係咪差好遠
U12A同Dark Rock Pro 4又點揀

U12A都係靚cooler
Dark Rock Pro 4 Performance比U12A差D

想平就大陸野
Prolimatech A3 EVO
ProArtist G3
2隻應該都好過U12S

U12A我用緊, 壓3600絕對冇問題, 係我拎黎3900X好勉強者...

尋日打緊csgo……部機火牛位有燶味
前1至2個月換左1600AF，u12s, b450, 16gb ram,
用返舊aus rog rx 580，火牛hcg 520m(3hdd ,1 sata ssd)

上用電量網check …大約用 502watts

請問要換牛…要750w/850w好？
遲d upgrade…最多會用cpu Amd 3600/4600x，N卡3070/3080

電話出post～～排板差D！請見諒

上750w

底板用緊哩塊MSI B450 TOMAHAWK MAX

想換底板等B550

thanks jack巴
請問750w……係咪換卡
都夠推2070/2080 super 個種級數嘅卡？

rtx2080 super 官方建議用650w 如果係30系列果堆用左7nm製程 功耗上會比20系列好 就算係CPU都是一樣 可以650w都ok

板…應該都唔B550
最多換卡，U
明哂！而家出去買牛
thanks jack巴

Sorry 巴打多口問多句，想問條片係3700X，我同佢唔同CPU，Setting 都一樣嗎? 另外電源係咪最好專登去轉返AMD Ryzen Balance?

window高性能都ok了
window 10 1909有做多核心CPU optimization

ASUS 有個 software
click 在變 low profile 行2.2 GHz
變在keep住42c
4xW 變幾W power consuming
好似好環保....
有需要, 先行full profile
不過得windows 可以....linux 唔得...

咪係

好想快d出3300x
成半年冇電腦用

why not D15

太大個

我應該知你講邊個， 我用嚟校風扇同水泵轉速 我無用Linux呀 我部機 打機多 問下其他巴打有咩建議

U12A唔差得過D15

B550配邊粒4代cpu好

都未出
正常可以頂到8核

巴打我跟住咗咁set，依家部電腦乜都無做，閒置電供平均1.47V，最高會爆1.5V，但溫度未見太高，R20 行完80度都無，最高行到4250MHZ 左右，PBO三項我set 到(PPT320, TDC230, EDC230), 雖然性能同溫度都覺得收貨，但長期咁1.45V以上周不時1.5V 會唔會有咩問題?

offset mode 當下較咗-0.05，請問我有無必要減多少少?

你pbo scale用幾多？🙄🙄🙄

跟條片較咗2X，可以郁郁?

你風冷來 set 4x吧
offset range可以去到-0.1v

收到，唔該晒師兄

轉咗，但都係維持1.48V，溫度係低咗2度，但長期1.48V 其實大問題嗎? 感謝師兄幫手

試入bios set

有冇hwinforn64睇？

c8h 仲未有 AGESA 1.0.0.5 BIOS

唔該晒師兄幫手睇症，如果想睇其他嘢可以話比我知，再次感謝

你真係怕大電壓入去bios set pbo limit為matherboard
建議入bios set方便D

我平時都係入bios 較，我嘗試吓，唔該晒師兄

[AMD] AMD Ryzen 3 3300X 與 3100 處理器測試報告 / 四核之爭 入門新核

Asmedia真係好撚廢
早多一個月搞點都做唔到
搞到低階U同低階版前後腳

今鋪真係3300X錯手打撚死埋3500X
仲可以全核4.5ghz 睇來好變態
R9都做唔到既任務

3500X 6C6T
3300X 4C8T

反正3500X係OEM嚟

B550啲板都好重料

再黎多個

最超值 4核心 8線程處理器 AMD Ryzen 3上市,看同超 All Core 4.3GHz的 R3 3300X與 R3 3100各項效能比較

由依家起, 再買3500X來打機真係on9仔
3300X平多兩舊買個cooler來超兩超仲好

B550規格來睇唔錯, 不過要睇埋D板既供電先

睇amd張slide show出嚟嗰幾塊板
數到asus同giga都有16相
落曬8+4 cpu供電, asrock出埋8+8
giga m2/ram/24pin/8pin cpu都落金屬屏蔽
就咁睇頂級B550啲廠都好重料

不過我買itx基本上唔洗諗呢樣野

岩岩係live update 6 見到有b450 bios 更新， 貪快手直接live 6 更新 , 佢話要reboot , 點知之後boot 唔著 , bios 都入唔到，mb cpu 燈 閃，應該點搞？？？

source ?

點解offset左-0.07係個ryzen master睇都成1.4V既
但係cpuz睇又得1.32
HWmonitor睇又係1.36
究竟邊個先係真

果個自動Boost 直接睇hwinfirn64 min & max

pbo + offset

因為岩岩試單燒fpu都成81%
用緊3700x+giga x570 elite
如果想冇咁熱係咪pbo個scalar set 2x
Offset再-多啲電壓？

睇返上面hwinfo64 你見到成日有1.44~1.5v 頻率成日變 上定offset減電就ok 不要減太多 pbo日常用要上offset

msi b450m max ?

msi mortar max
最尾搞掂左
清cmos 再用番usb 升bios
下次都係唔好用live update6 升

不要在window內update bios

有冇人播youtube 係用video encode
5700XT

me

大家係咪都壞卡了

New ZADAK Twist DDR4 Memory, Up to DDR4-4133 and 256 GB

呢個成績算係點

However, AMD’s new budget Ryzen 3 crushed the i7-7700K in the Civ VI benchmarks. Where Intel’s GPU/CPU speeds were 18.0/21.5, the Ryzen 3 3300X was the fastest at 11.3/7.20, with the 3100 barely trailing behind at 11.4/7.31. That’s not awful for budget CPUs going up against a processor that retailed for well over $400 in 2017, and is still listed on Newegg at $560.

Ching，你堆料咁靚其實唔使用pbo都得
試下手動set低電壓，我個粒3900x 1.2375v可以穩行ccd0 4.3ghz ccd1 4.2ghz仲要我個粒早期版體質一般。你用pbo即係唔會大超，全核4.2或者4.3應該夠造

少左把出風
頂反而冇咩用？

早晨CHING!

試過貪心搞全核4.35Ghz / 1.35V，超埋Ram 去3600(Dual, 每邊1800)，各樣都無乜問題，但係有次用用吓普通Youtube 另開Neflix app 一開條片就藍Mon，唔知係咪自己嚇自己，覺得超太盡就想學用PBO，但始終都係搞唔掂PBO，PBO 比我感覺係性能不及全核4.2，但有時boost 單核會快少少，全核燒機溫度都穩定，但長期1.48V 打落粒U 度我都有啲擔心(PBO Limit 點Set 都係咁，無辦法)

尋晚最後都係試咗全核4.2 / 1.35V，今晚可能試吓轉4.3 / 1.4V 穩穩陣陣，但Bios有一堆Level 1-5 防掉壓，一堆Bios setting 由「自動」轉「極致」，仲未了解原理，都係上網抄功課，要研究吓，我全部都係Bios 搞嘅

多謝Ching 比意見

畀咁大電做咩

我諗都應該唔洗，新手太保守，會喺返1.33-1.35V 範圍左右試，目標4.3Ghz，始終塔散，覺得呢個已經好盡(好似係)

轉pcie 做3.0
係咪喺bios set pcie 2*8?
用緊giga aorus +5700xt

1.3v以上電壓太高，除非你上360 aio或者自組水先散到熱。你後期買u應該靚體質可以由1.25v試全核4.2，穩定再慢慢降電壓……

防掉壓/LLC即係cpu full load時比唔比佢降壓減溫，極致即係高負載時都唔比減電壓，如果高電壓又set極致代表cpu壽命下降

學到嘢，有啲眉目知點Set 了，多謝師兄，今晚返去試吓1.25V 4.2，同1.33V 4.3 先，再次感謝師兄

靚體質嘅3900x 4.3全核唔使1.3v，set到低電壓對散熱同cpu壽命有幫助

明白，係我低估咗個體質，師兄防掉壓嗰啲會較到最高? 我Asus 板好似可以較Level 5, CPU 效能140%，咁1.3V 以內電壓較極致似乎無乜問題?

CHING 好人一生平安

Asrock b550有極
Giga 有master

想買粒3300X 砌ITX嚟玩 定3100好呢

3300x先係真點4核

想問下如果3600
Giga b450m aorus elite

Pbo offset 係邊到搞？

睇相都唔開胃, 屎色

3.0 x16

呢個垃圾bios 你都係google 慢慢搵

琴晚部新機砌完送到嚟 裝曬drivers,bios又更新埋
打左一個鐘機左右之後去睇下YouTube..突然edc(cpu)跳到80-90
之後lag到仆街嚇到我瀬屎..但係平時cpu個溫度又正常
用緊3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB + u12s
想問下係咪要set低個電壓同埋熄pbo ?
利申電腦白痴 好多野都學緊

拆出黎睇下 係咪真係砌好晒先

EDC應該係 PBO超時加電 應該唔會LAG先係， 你可以熄PBO 降電壓超頻試下既。 不過聽其他巴打講 3600唔太好超

真呀, 幫fd換散熱, 話平時打LOL熱到reboot...開側板見到個原裝散熱淨係上左一邊

我唔打算超頻
聽d巴打講3600係咪打機個陣會自動超頻咁低死？🤔

Sure 3300X不過你都有TR

應該唔係啦
我打機個陣一直留意個溫度都係60-70 幾靚仔
但係打完就出事 lag到爆

我想都砌個ITX, 諗緊等唔等到 4000

我用技奸板同牙石嘅名唔同
不過都分享下：vcore set 1.2375v, LLC 極致, vcore soc 1.1v(因為我齋xmp就算), 熄曬所有pbo有關嘅嘢其他auto，宜家per ccx咁超頭2組4.3ghz尾兩組4.2ghz

其實LLC唔set極致咪set高電壓少少等cpu高負載有走盞位，不過變咗idle/普通負載電壓溫度高少少

無關係架 因為未砌過ITX單純想砌部低功耗既電腦嚟玩順便放上床上面做文書機如果有埋內顯就一流了

唔係Zen3同普通做文書的話 我覺得影響不大

有咩心水ITX箱?

文書機 係要上tr

a1 plus

請問有冇人係Ubuntu用家，我最近砌咗部3400G，有個問題想請教

我一直有個SSD係用嚟插唔同機嚟行Ubuntu
包括公司部Intel，自己部Mac mini同Macbook Air

一直都無問題，但因為多咗部3400G，我用3400G嗰陣如果唔裝返amdgpu嗰堆Driver嘅話我睇片時有機會有鬼影／爛畫面，但係我裝咗amdgpu driver後我插返落Intel機，我會卡咗喺登入度，打完密碼登入會黑一嘢又返返去登入，我要Console登入去Uninstall咗啲driver就可以正常入返

大家有冇咩方法我唔需要切換Intel/Amd去裝／刪driver

好似幾靚仔 不過D RGB

無 因為未砌過唔識

ASROCK B550 Taichi

ASUS ROG STRIX B550-E GAMING

GIGABYTE B550 AORUS MASTER

MSI MPG B550 Gaming Carbon WiFi

發熱量太大 怕怕 同埋 要儲錢換MON

最好散熱係佢了
RGB可以關

用B550真係留意有3條m.2 不代表都都是全速 第3條m.2同sata打交

x570都係

How about Nzxt H1

因為板廠冇用盡x570 pcie lanes

有啲no9
上面散唔到熱
所以Gpu+cpu既廢熱會積哂係個箱到

六月買3300X(真點四核)先
再等年尾換4700X(真點八核)

3100好超好多喎

咁等zen2 apu好啲

1.45v 上到4.6g

打機一定揀真點四核

無知一問
如果開amd ryzen master set左1.25v 行4.1Ghz
係咪每次開機都要入去apply先得

是但啦 我有冇都無咩所謂 遲啲應該拎張1080TI換張1050TI嚟塞落去用就搞掂

想換x570同pcie 4 ssd，會唔會等b550出左會有降價空間

pcie4 ssd唔算好貴 技姦個隻呢排減價

Yes
所以bios set

仲未出第二款pcie 4.0ssd
呢隻好慢

而家果款大減價 應該新一代準備換新Controller

入bios set

官網3400G居然冇Ubuntu version Driver

Pcie 4唔係主要concern，等下慢慢換都唔遲，反而想換塊Aorus x570 Pro wifi / Rog Strix x570-E,但想等B550出可能有減價

畀Radeon係有嘅，我用呢個，但就係裝完就懂咗Intel

但呢個Driver好似dGPU

得amd一家出pcie4, 的controller出得勁慢

前4個月用緊 i5 4440、b85、rx580
driver本身用緊 19.X.XX……無啦啦自動更新左20.x.x (有set唔更新)
之後打pubg 平均跌左fps…有時會得返15-20
跟住剷左機…裝返19.x.xx版本(試左幾個先得)…就無事

前一至兩個月…換左新u新板…又重裝個windows，rx580 driver都係裝返19.x.xx
前幾日發覺打csgo 就咁行都lag(總知個人…一行就lag)，睇一睇display driver又 update左最新版本
pubg好似就暫時無事

intel 11代會Support Pcie 4.0

緊急！
之前好似睇過，係咪有用家話過：
試過裝左新driver…display長期fullload？
系統好唔穩定？

係，目前我Ubuntu18.04行3400G除咗GPU Radeon之外係無問題

冇呢個選項?

咁樣set好但係v照上1.48既?

你留意下待機温度

可以超到上4.7
但過唔到r20

唔該師兄，我試咗依家1.25 全核4.3，都滿意了，師兄種set 法都唔錯，2組4.3 兩組4.2，仲壓多咗電，我會再研究吓

之前比大電原因係睇到網上啲人話長期比1.1V低電行4.2Ghz搞到一兩年後成日hz搞到一兩年後成日用用吓黑MON，雖然唔知關唔關事，不過大家極力推薦我都決定跟

睇返#1 個excel，見都唔少師兄行4.2~4.3 都比緊1.3V 以上電，可能關師兄講嘅體質事都唔出奇

要換散熱 原裝玩唔掂超頻

尾2組ccx體質一般上4.3要到1.35v先穩，所以我per ccx咁超。而且per ccx咁超可以有高少少單核boost，如果我set 1.3v可以頭2組4.4不過廢事咁chur

佢哋超4.6係用貓頭鷹D15嚟超

依家 Radeon邊個版本 driver 最穩定？
我用緊20.2.2
一個鐘連 crash兩次
第一次玩mhw 突然間畫面定格 係咁loop聲
Reboot之後仲要 display no signal
搞搞吓又開得返
玩咗十分鐘csgo又 crash 死埋機
Reboot之後又 no signal

PS 5600xt 諗緊降唔降返去19.x.x 好

做咩咁睇唔開買A卡

Dual boot hackintosh

買咗幾個月 應該冇得退貨了
如果退到我寧願放棄 hackintosh 轉N卡
都唔想打親機都 crash
個ssd用黎裝 Linux算

想問下有冇巴打有上代理換底板經驗
發現個lan好似有啲問題 會冇啦啦斷幾秒又連返
Giga板黎既 會唔會可以即刻換新唔放低
唔想幾日冇電腦用

如果可以揾店舖解決 盡量店舖解決

直接上黑蘋果

過左頭7日喇
都用左成3個月到
係最近先有問題

塊板邊度買？🙄🙄🙄

SE
咁耐都換得架咩
塊板真係同我唔夾 又撞ram個lan又有問題

期待你同聯強交手既報告

聯強搞 至少一個月

想問B450係咪已經上唔到Ryzen 4000 系嘅U?

正式出左先知 因為X570 官方PPT講唔support ryzen1000 但底板廠有更新Ryzen 1000 bios code入X570 bios

剛剛由Intel轉投AMD懷抱，就係希望可以轉U唔轉板
唱想咁快失望

要搞成一個月？
咪成個月冇電腦用
可唔可以形容下聯強係點

佢要寄返原廠2到3星期
就算借到板 都是勉強用

*唔

聯強就係垃撚圾
盡力屈人為損壞慳錢
香港冇維修, send去原廠又特慢, 仲要唔會借代替品比你
少少野都可以搞一至兩個月

依家官方唔敢講死一定support
好可能又係比板廠自己決定
肯整就有, 唔肯整就冇

有wo

打晒交叉

唔明,待機大概45度左右
即係OK?

即係ok 雖然你見到自動大電壓 高頻率 但待機温度上左offset 好左太多

Pcie4.0 呢個Case例外了

AMD to am4舊用家:
要換u唔撚洗等啦
要換依加換zen2
Zen3唔關你事嫁啦

好彩毫不猶疑咁買左X570

oic thank you!!

呢度點轉3.0X16 PCIE?
用5700XT要轉

我粒3700X 用giga x570i Vcore 1.225V, LLC high

offset 0.1-0.075 V 都會自己重開, 睇hwinfo64 min 好似1.0幾V
咁其實係LLC 出問題定真係我粒u 唔可以undervolt 太多?
同埋普通pbo 用需唔需要set LLC?

你人手超定pbo?

pbo, 跟buildzoid set 320, 230, 230, 4x

stock cooler?😅😅😅😅

B550 堆板正過 INTEL 中階B460 H470 堆板

stock cooler 請固定人手4.1 / 4.0

ok
即係set multiplier 41, undervolt 0.075V, disable pbo, 開LLC?

直接set埋電壓 llc比normal算

咁呢加貼出來果5塊都係 B550最貴果張
實吸引

ok try try sin

佢而加咪黑蘋果緊

宜家出rx 580 會唔會有啲on9?

Sapphire 既580好似仲貴過gtx 1650 super

用n卡可唔可以bios 關左張a卡，用n 卡輸出入windows

去返hackintosh 先轉返a卡

會 點解會想出rx580

同上面個巴打一樣，想hackintosh

580 買二手算啦

intel內顯算啦

可以 其實我仲有張970閒置緊
只係塊版係matx 唔夠位裝兩張卡

因為我嗰兩張都係三風扇大卡

都岩，google 睇，a卡真係好多driver問題，由其是係windows ，打機，剪片，做野最忌無啦啦hand機無save

A卡黑頻果果個Driver Apple半訂製來 相對穩定
只係Window果邊 AMD自己負責 所有鑊氣正常

毫不猶豫咁等到B550出

ASRock ROMED8-2T ATX EPYC Workstation PCIe 4.0 WS Motherboard

新嗰粒3300x 有冇話幾時有得買？

新APU幾時先有呀

等B550之後
正路係Zen3 CPU發布前會有消息
呢個上年一樣

唔知今次apu係咪又好似3400g咁馬甲u呢
如果係zen2 apu都唔知買唔買好...
如果直接zen3 apu就唔洗問shut up and take money

冇可能咁快Zen3 Apu

即係zen2 apu
不過都接受到啦，反正唔打機

希望我塊ASUS b450m 會更新support zen3啦
個時一出就買諗住戰未來

等正式推出先知板廠有冇跟

Zen2 都好夠勁，仲想點

B450上3950x啦

依家成個amd sub Reddit都喺度嘈緊點解
Zen3 唔支援400系列 motherboard
成版都係呢啲 post
正常嘅 事源之前有啲 motherboard 廠
以塊版會支援打後嘅嘅AM4 products作賣點

聽落好危險

一張二手rx580/590 搭張N卡囉

Zen2 APU都未出過喺desktop何來馬甲之言

今次的確係有公關危機

而家AMD官方冇明確表明到X470 B450 X370 B450係咪用到Zen3 而且PPT資料未必岩 因為X570曾經PPT只有support Ryzen 2000 & 3000 但實際板廠有岩Ryzen 1000 support

有解決方案的 一就係比你上 但bios update左就會冇左部分u support 一就係加大Bios Rom

有新版 自行去Techpowerup下載

連低Watt 個埋4500u- 4800u 都咁勁,
真係幾期待desktop zen2 apu 再超下會點樣
不過唔知等到幾時先肯出,唔知九月賣街未

AMD強調了為什麼他們不打算在500系列之前的晶片組上增加對Zen 3 Ryzen CPU的支援以限制BIOS的主要原因。根據AMD表示儲存BIOS的ROM有容量限制，並非所有AM4主機板都有雙BIOS設計（通常在更昂貴和高階的主機板上找到）。

YOUTUBE 有條友直頭話AMD 唔會俾BIOS 代碼俾廠
Hardware Unboxed: AMD將不提供300及400系主板更新BIOS的代碼

MAX版全部都32MB ROM啦
有啲X570都係得16MB
根本藉口黎 食撚屎啦

原來有消息話下月出 zen2 apu

intel: 好彩amd自爆

intel每年都換板 就算官方講有得用舊板 都係2年左右 不要提魔改bios amd am4 2016到2020都用左4年算耐左

應該可以自己加微碼去支援？？ 希望我塊都無咁快玩完

trx40 可以再食多一代 Zen4換DDR5 一定要換板

咁底板用得耐係AMD既賣點
但依加冇左wo

其實解決問題既方法有 畢竟Zen3 未代am4 比你上 但要冇Ryzen 1000 CPU / Ryzen 2000 Apu Bios Support

之後Zen4直接ddr5 或者係ddr4 ddr5共存 無論係ddr5或ddr4 ddr5共存 都要換板

我都覺得係。。到時又要成部換

跟佢新版個 settings 去 set 就死得啦，max 先 1.39V，過唔到自檢囉，起碼都要 1.40V

3733冇可能上到1.4v
一般1.35v都上到
除非你用3200c16

我行緊 1.42V

都係太高
你用 3600c16 4x16?

夏天有冇師兄玩降壓降頻
知唔知邊度有2600 同 rx570 嘅降溫指標

係啊，DJR 嗰隻

啱啱由4.2升到4.3用

我仲降緊, 間房好熱
而家1.1375 Peak3.8 夠用就算

3600上3733 冇可能上到1.42咁高

調整Ram 首先睇cl值度有冇得收緊 冇得收緊用原本果個cl值 再唔得放鬆

之後再調整第2到第4既數值 正常上3733 放鬆會易搞D

再之後搞第5個數值 收緊第5個數量 上高頻未必上到

最後上述果3個步驟都gg 先考慮加電/soc

因為你直接加電壓處理 會睇唔到ram chip特性 例如：食不食到高電壓 , Sub Timing等

但係放鬆嘅話，latency 落唔到 69ns 以下
啱啱試咗 1.37V 入到 Windows
BTW 3950X 如果想長行 4.1 / 4.2GHz 嘅話，仲會唔會校 offset，定係 manual 電壓算

人手set電壓

可以砌部a300 機仔了

如果上到 4.2GHz，RAM 要加到 1.41V 先入到 Windows，係咪落返 4.1GHz 好過

我本身行1.3 4.2而家1.3 4.3都穩定 咁直接行4.3算

你個機箱風道未搞掂D廢熱

我用 275R，機尾一把出，機頭靠 H150i PRO 嗰三把出

點解全部出冇嘢入

唔想積塵

你要低電壓上 而且要日常穩定用 放鬆Timing先會好D

跟 Calculator 嗰個都唔夠鬆？

我都係b450版
將來換U要換版其實唔介意
只係AMD解釋唔到又要話咩bios size limitation
好肉酸...
岩岩開始佔上風就想收割埋消費者

Calculator比到既timing未必係夠鬆 只能作參考資料用

但係鬆嘅話，latency 上到 >70ns 都冇興啫

你想收緊Timing冇大問題 但留意加下電壓

所以我咪加到 1.41V

有無巴打放3400G
想放棄宜家部ITX換再細啲

而家用緊咩case

其實mxi b450 bios rom有32mb 上Zen3 bios都ok 但其他廠只有16mb 所以呢個涉及板廠利益

TU150, 因為諗緊反正唔打機, 索性換隻chopin細細隻好過

可以睇下sentry 2.0，細好多

呢隻箱好耐之前都有睇過，散熱限制太多
唔敢落勁U
加上如果唔用顯卡我寧願再細啲

想問下，cpu 3700x 配b550版 同x570 $1500-$2000效能係咪差唔多?

走左張display card有時心血來潮都打唔到機
你而家咩spec

pch io & mb vrm

cpu效能冇分別，係IO唔同

之前我都係咁諗，但結果都係無打過
上youtube同上網加睇片係最常用
用緊3600, X570i, 16GB 3600, GTX1060

求改善，要盡最大可能減低入塵

Inwin b1

救命 我部電腦一打機就會HANG(定格/藍MON)
CONFIG:
FSP Hydro GE 650W 80 PLUS Gold Full Modular PSU
ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 SSD
AMD RYZEN R7 3700X 3.6GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 105W AM4
Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8G
G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz CL16 (F4-3200C16D-16GTZR)

我懷疑係我主機板壞左
症狀:
不定時自動RESET BIOS
不定時淨係DETECT 到1條RAM(會出現pmu memory training error)
每次打機就會藍MON (每次顯示既CODE都唔同)

已更新最新BIOS 好煩惱 上年砌到而家一直都係咁
好想死 點整都會HANG

用真點防塵箱

我之前幫FD砌過chopin, 幾鐘意呢隻
所以已經訂左
有樣後悔既係無買asrock塊x570itx, 買左gigabyte
宜家想要光纖都無

Asrock得一條m.2不了

義海塊x570i未

知唔知係邊個ram槽有問題
可能係cpu針腳或者底板插槽有問題

ram a2 b2?

唔定 無論我係咪插A2-B2 都好
都有機會出現問題
用過 MemTest CHECK 2條RAM 都冇壞CODE

而家就係插緊A2-B2
淨係DETECT 到1條RAM

睇下幫唔幫到你

試清下ram金手指

我拆粒CPU 黎睇睇先

因為之前都有巴打中過CPU死IMC

點先知係咪死IMC

針腳冇事

我可以放呀 不過放左唔知買乜好

但$1500-$2000的X570版有咩板推薦

你可以試下上面條片林董咁講
試下裸機測，散熱器直接擺上去，如果都係讀唔到ram咁應該真係底板問題

首選msi x570 tomahawk
asus x570 tuf
不過香港好似未有tomahawk

Asus rog 570i

Msi未有
Giga都幾抵玩

無光纖頭不了

咁未asrock it’s

Itx

又再幫我reset 左

ram 都淨係detect 到1條

果位巴打上4x16 但底板只認到2x16 佢換左新板同拎4x8試都係只能認到a2 b2 最後確認左cpu

等4000系Apu

主機板細風扇唔轉是否正常？

pch唔關事 睇你io loading高先會轉

而家連display card 同 cpu 風扇都唔識轉

你直接換板先

CPU fan唔轉一定係有問題

Gigs 邊塊？
就有消息話4700x 7月出😔

aorus elite/pro wifi
elite 加左少少價
pro wifi反而好似平左 我睇SE價

x570 elite

pro wifi勁唔少

唔要wifi 就elite
要就pro wifi
有錢就

zen3 9月

如果新手想學下超 用呢個software 定係 xmp好

最近是咪會有APU出？有的話唔洗買3100再要搭多張顯示卡做文書機

新手xmp

你咁樣整負壓先多塵喎 前面三個入後面一個出整個正壓氣流散熱好啲又正壓少啲塵

點解
我機頂都封埋

Zen2 based APU 唔好預佢咁快出 , 出咗嘅話我都想買返個

目前流出既係4700G 睇怕唔平
唔知低階幾時出

負壓= 窿窿罅罅入風
然後塵唔經隔塵網入，全機一齊鋪滿塵
正塵就隔塵網入風，窿窿罅罅出風
要清楚就只要清網就ok

死路一條
又防唔到塵又唔夠風流俾冷排

睇好多評測，3300x喺唔少game都受惠於高頻而贏到3600甚至3700x
如果amd解決唔到多核心積熱，似乎好難喺高階u拉高頻率嚟贏intel，除非ipc提升真係好誇張

3300x 一來贏高頻，二來唔使跨ccx運算
所以下代話ccx 4變8已經可以解決問題
頻率再快只係錦上添花

而家分開兩個ccx 4+4=8核都上唔到高頻，一個ccx有8核積熱咪仲犀利

amd 7nm die size 同 intel 14nm die size點做比較 細製程積熱係正常 而且只有單CCD熱D 雙CCD冇咁熱

Zen3 CCD都係8C 只係CCX改左8C 冇可能比你一個CCD就有16C

3300X 同 3100 證明左 單一CCX有幾重要
下代話係面積不變核心不變, 只係CCX合體
咁3700X 果類8C就唔使靠拉高頻率都有提升, 而且散熱條件基本不變
同埋明唔明L3對ipc有幾緊要
之前講緊4c配16MB L3, 另外16MB唔可以溝埋來用
但下代就可以, 每個core都可以係32MB L3到搵野, 即係單核時多一倍L3
多核時可以optimize 全部core一齊做野, 唔使過隔離CCX
依家8C一齊full load效率唔夠好, 4,000,000,000hz入面有D cycle係浪費左係跨CCX存取
明明唔加強ipc就係Faildozer 既死症, 依家intel都行緊同一條路
所以點都係搞好ipc先過頻率

jack 巴，今期3100 ， 3300x 加 b550 大熱
不過有D擔心 b550 要 $900 至 $1200先有交易

另外建議開個ref. 區放D 有用link 例如: 你之前post 的

硬件post果邊先會用到
呢邊我一直有更新

咁拭目以待zen 3
其實最想佢做到intel咁低電壓都有咁好gaming效能

電壓睇台積電工藝，架構幫唔到手
想gaming好又低電壓就係要ipc入手
不過如果下代冇埋ccx之間既if
會唔會仲食少電同易高頻率

咁一係後面一把入，兩把機頂出？
橙色位加隔塵網？

點解唔前面 同上面入 後面出

已經裝咗水冷
唔想拆

H150i PRO 嚟

所謂CCX之間嘅IF其實係要經過咗Data Fabric先
Zen2 CCD內兩個CCX溝通都係會通過IF去兜一次IOD先

不過我諗呢樣野對超頻&耗電並唔係有決定性嘅影響

落LN2喎

你係咪倒轉左 負壓先易積塵

技嘉啲software介面真係

係咪唔用原裝散熱膏
都要預熱去換散熱器

燒下先

Thanks! 但係點燒
開turbo打陣機先？

打陣機再搞都ok

機尾同頂各裝一把抽出
前面3把抽入機箱
咁樣會唔會好啲

但係機頭嗰三把直接抽走冷排啲熱唔好咩？

gpu既廢熱會食哂落冷排到
如果個排散唔哂啲熱,個排會扑街

我以為個頂裝唔到水冷
咁我會前面3把吹入 水冷係頂吹出 機尾一把最出
咁應該會係正壓少塵啲 前面裝返個隔塵網就得

b550 會咁貴？ 但用返b450 會唔會好不智

頂係裝唔到水冷，得 280，機頭先有 360

都要睇賣把fan既rpm
正常冷排係2000rpm

真心不志
b450上唔到zen3

咁未前冷排入風
頂,後出風

咁你都冇得揀 咁樣應該涼啲 個箱又少塵啲

噉冇計啦，即係都要拆冷排出嚟換風扇方向抽入
風扇應該揀邊隻，貓頭鷹？

ippc 3000
a12 x25

平3500x少少炸喎

我而家前面用緊2把arctic p14
頂同尾用緊貓頭鷹s12a
因為前面加左隔塵網所以揀左2把大啲風壓既係前面
如果你有錢既可以全部貓頭鷹 a12x25唔使煩

新既3600 唔打機平均60度

3500x不了

原裝散熱

3500x定位有D奇怪
不過6c6t打得過4c8t

其實冷排唔係好睇fan
最要係睇個排勁唔勁
用a12x25,只係為左安靜

小心殘體

Yes 正常？

正常

不過打機都係70度左右

有咩散熱好

70度,其實都冇問題
主要係原裝好嘈

你可以用u12s/u12a

單核&打機贏3500X
多核平手, 平多$200仲有超頻空間
果兩舊水拎去買cooler 好過
3500X已經冇生存空間, 3300X一出我已經講左

靜就AIO水冷
勁又方便就U12S/A
平又型當然係wraith prism

未update過bios 想問下係咪直接up最新就得
唔使逐級up

直接up

其實2700換3700X 係咪好合理

其實AIO唔靜
ps用緊

等Zen3

針對1.7.1版本Bug做左修復

6C6T
4C8T

都係嗰句喇
3500X國際市場上唔存在

3500x本身係大陸OEM獨佔

ippc 真係好嘈 我想換 A12X25了

A12 3把打排用緊
但都覺得幾嘈